<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Stefano Mangini</title><link>https://stefanomangini.com/it/</link><description>Stefano Mangini's personal website</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><managingEditor>mangini.stfn@gmail.com (Stefano Mangini)</managingEditor><webMaster>mangini.stfn@gmail.com (Stefano Mangini)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 09 May 2021 11:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://stefanomangini.com/it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La mia libreria</title><link>https://stefanomangini.com/it/books/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autore</author><guid>https://stefanomangini.com/it/books/</guid><description>La mia libreria virtuale Questa è la mia libreria virtuale: puoi trovare la lista dei libri che ho letto recentemente e quelli che voglio leggere in futuro. Questa pagina è perlopiù a scopo personale, per tener traccia delle mie letture, ma magari qualcuno può trovarla utile per scoprire il prossimo libro da leggere. Cercherò di tenere la pagina aggiornata, ma chissà se ci riuscirò. Aggiungerò man mano altri libri appena me ne ricordo e trovo del tempo per aggiornare la lista!</description></item><item><title>Una brevissima introduzione al Quantum Machine Learning</title><link>https://stefanomangini.com/it/endofyearphd/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 16:45:40 +0800</pubDate><author>Autore</author><guid>https://stefanomangini.com/it/endofyearphd/</guid><description>Presentazione sul Quantum Machine Learning Ieri ho partecipato ai seminari di fine anno di Dottorato, e ho dovuto parlare del mio campo di ricerca, il Quantum Machine Learning, discutendo dell' stato dell&amp;rsquo;arte della disciplina insieme alle sue problematiche e possibilità future. Puoi trovare qui le slides della mia presentazione: presentazione.
😉</description></item><item><title>Il Grande Macello</title><link>https://stefanomangini.com/it/ilgrandemacello/</link><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 16:45:40 +0800</pubDate><author>Autore</author><guid>https://stefanomangini.com/it/ilgrandemacello/</guid><description><![CDATA[Download articolo &ldquo;Il Grande Macello&rdquo;, di Stefano Mangini <i class="fas fa-file-download"></i>
 Il Grande Macello Qualche mese fa ho dedicato un po’ del mio tempo per scrivere un articolo divulgativo sul tema della sostenibilità alimentare, un testo dove poter raccontare le motivazioni che mi hanno spinto, a partire da qualche anno, ad eliminare la carne e ridurre al minimo il consumo dei prodotti e derivati animali (per intenderci, la pizza ogni tanto ci scappa).]]></description></item><item><title>Benvenuto nel mio blog!</title><link>https://stefanomangini.com/it/welcome/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:45:40 +0800</pubDate><author>Autore</author><guid>https://stefanomangini.com/it/welcome/</guid><description>Benvenuti nel mio blog! Qui cercherò di pubblicare articoli interessanti sulla mia ricerca, esperienze personali o fatti interessanti!
Ci vediamo a breve!</description></item></channel></rss>