<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Tutti Articoli - Stefano Mangini</title><link>https://stefanomangini.com/it/posts/</link><description>Tutti Articoli | Stefano Mangini</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><managingEditor>mangini.stfn@gmail.com (Stefano Mangini)</managingEditor><webMaster>mangini.stfn@gmail.com (Stefano Mangini)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Thu, 09 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://stefanomangini.com/it/posts/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dalla Macchina di Turing al Computer Quantistico (con un pizzico di IA)</title><link>https://stefanomangini.com/it/physics-for-teenagers-2021/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autore</author><guid>https://stefanomangini.com/it/physics-for-teenagers-2021/</guid><description>Dalla Macchina di Turing al Computer Quantistico (con un pizzico di IA) Qui potete trovare la presentazione creata per un intervento durante uno stage di Fisica destinato a ragazz* delle superiori. La mia presentazione introduce gli studenti alla Computazione, partendo dalla Macchina di Turing per arrivare al Computer Quantistico, e nel frattempo tuffarci anche nel mondo dell&amp;rsquo;Intelligenza Artificiale.
Potete scaricare le slides della presentazione qui.
La registrazione della presentazione è disponibile su Youtube.</description></item><item><title>Variational Learning for quantum artificial neural networks</title><link>https://stefanomangini.com/it/warsawsummerschool/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 16:45:40 +0800</pubDate><author>Autore</author><guid>https://stefanomangini.com/it/warsawsummerschool/</guid><description>Variational Learning for quantum artificial neural networks Ecco la presentazione del contributing talk che a ho avuto l&amp;rsquo;occasione di presentare alla Summer School: Machine Learning for Quantum Physics and Chemistry organizzata dal meraviglioso team dell&amp;rsquo;Università di Varsavia!
Slides
Video
Articolo
😉</description></item><item><title>Una brevissima introduzione al Quantum Machine Learning</title><link>https://stefanomangini.com/it/eoyphd2020/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 16:45:40 +0800</pubDate><author>Autore</author><guid>https://stefanomangini.com/it/eoyphd2020/</guid><description>Presentazione sul Quantum Machine Learning Ieri ho partecipato ai seminari di fine anno di Dottorato, e ho dovuto parlare del mio campo di ricerca, il Quantum Machine Learning, discutendo dell' stato dell&amp;rsquo;arte della disciplina insieme alle sue problematiche e possibilità future. Puoi trovare qui le slides della mia presentazione: presentazione.
😉</description></item><item><title>Il Grande Macello</title><link>https://stefanomangini.com/it/ilgrandemacello/</link><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 16:45:40 +0800</pubDate><author>Autore</author><guid>https://stefanomangini.com/it/ilgrandemacello/</guid><description><![CDATA[Download articolo &ldquo;Il Grande Macello&rdquo;, di Stefano Mangini <i class="fas fa-file-download"></i>
 Il Grande Macello Qualche mese fa ho dedicato un po’ del mio tempo per scrivere un articolo divulgativo sul tema della sostenibilità alimentare, un testo dove poter raccontare le motivazioni che mi hanno spinto, a partire da qualche anno, ad eliminare la carne e ridurre al minimo il consumo dei prodotti e derivati animali (per intenderci, la pizza ogni tanto ci scappa).]]></description></item><item><title>Una brevissima introduzione al Quantum Machine Learning</title><link>https://stefanomangini.com/it/eoyphd2021/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 16:45:40 +0800</pubDate><author>Autore</author><guid>https://stefanomangini.com/it/eoyphd2021/</guid><description>Presentazione sul Quantum Machine Learning Pochi giorni fa nel mio dipartimento ci sono stati i seminari di fine anno dei dottorandi, e ho presentato i miei la mia ricerca nei campo degli algoritmi quantistici variazionali. Qui il pdf della presentazione: presentazione.
😉</description></item><item><title>Benvenuto nel mio blog!</title><link>https://stefanomangini.com/it/welcome/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:45:40 +0800</pubDate><author>Autore</author><guid>https://stefanomangini.com/it/welcome/</guid><description>Benvenuti nel mio blog! Qui cercherò di pubblicare articoli interessanti sulla mia ricerca, esperienze personali o fatti interessanti!
Ci vediamo a breve!</description></item></channel></rss>